## Генератор миров
Генератор миров - это программа, которая изменяет файлы данных игры ["Эадор. Сотворение"](http://www.ag.ru/games/eador-sotvorenie/review) (.var, .txt и .dat), в зависимости от выбранного в программе мира. Мир - это набор модификаций, который определяет, что именно будет изменено.
К примеру, если выбрать "Мир страха", будет уменьшена базовая мораль бойцов.

Вторая важная функция программы - это **менеджер сохранок** (сейвов), дающий возможность сохранять, загружать и удалять сейвы. В принципе можно использовать программу исключительно для этого, если по какой-то причине вас не интересуют особые миры. Достаточно просто не применять миры.

Миры в основном расчитаны на последнюю версию мода "Новые горизонты", но многие из миров универсальны.

![alt text](img/screenshot_v0.2.0.gif)

### Установка программы
Скачать программу можно тут (текущая версия 0.6.0, **требуется Java 8!**):  
[https://www.dropbox.com/scl/fi/13n7sltf09fy845uzjr0m/worldgen_0.6.0.zip?rlkey=9sxw1uicbdr4wd6y1bz10zcoz&dl=0](https://www.dropbox.com/scl/fi/13n7sltf09fy845uzjr0m/worldgen_0.6.0.zip?rlkey=9sxw1uicbdr4wd6y1bz10zcoz&dl=0)

Если есть проблемы с установкой Java 8 (бывают иногда на старых ОС вроде Windows XP), то можно установить Java 7 и скачать старую версию (0.2.4):  
[https://www.dropbox.com/s/1rurprwu527htox/worldgen_0.2.4.zip](https://www.dropbox.com/s/1rurprwu527htox/worldgen_0.2.4.ziphttps://www.dropbox.com/s/1rurprwu527htox/worldgen_0.2.4.zip)  

#### Первая установка
  * Сделайте резервную копию папки Эадора (на всякий случай) или лучше всего сделайте копию папки Эадора и устанавливайте Генератор миров на неё (программа еще не очень хорошо протестирована и есть небольшой шанс "запороть" кампанию, к примеру, если начать играть осколок с одним миром, а потом применить другой и продолжить тот же осколок). 
  * Если у вас не установлена Java, то нужно её сначала установить. Скачать Java: http://www.java.com
  * Скачайте "Генератор миров" и распакуйте его в папку Эадора. Появится новая папка "worldgen".
  * Запускать можно либо через bat-файл, либо, если раздражает открытое параллельно окно консоли, напрямую через jar-файл, но для этого его нужно сначала сделать запускаемым (в Windows 7/8, насколько я помню, достаточно "открыть с помощью" и выбрать Java).

**Важно!** В пути к папке Эадора не должно быть кириллицы, плюс папка Эадора не должна находиться в защищённых папках вроде стандартной папки с программами (C:\Program Files\), поскольку в этом случае Windows блокирует утилиту из комплекта утилит Allegro (движок, на котором написан Эадор), добавляющую картинки в dat-файлы (миры, не добавляющие картинки работать будут).

#### Установка поверх старой версии
  * применить "Оригинальный мир"
  * переименовать старую папку worldgen в worldgen_old
  * распаковать архив с новой версией в папку Эадора
  * скопировать сохранки из /worldgen_old/saves в /worldgen/saves
  * если есть свои миры, не входящие в стандартный комплект, то их тоже нужно скопировать (из /worldgen_old/worlds в /worldgen/worlds)
  
#### Отдельно миры
Текущий набор миров (распаковать в папку worldgen, предварительно переименовав или удалив папку worlds):  
[https://www.dropbox.com/s/53ynvb9texkugmo/worldgen_worlds.zip](https://www.dropbox.com/s/53ynvb9texkugmo/worldgen_worlds.zip) 

### Принцип работы
При первом запуске программа копирует файлы данных в свой подкаталог (/worldgen/backup) и в дальнейшем использует их как отправную точку, а обычные папки (/var, /Text и /dat) теперь будет содержать модифицированные под выбранный мир файлы. 

В программе можно выбрать один из миров и нажать "применить". Чтобы восстановить обычный мир нужно выбрать и применить "Оригинальный мир". Есть кнопка выбора случайного мира. 

**Внимание!** При установке модов и их новых версий учитывайте, что при следующем применении мира файлы данных будут перезаписаны из /worlds/backup, поэтому нужно сначала применить "Оригинальный мир" и удалить файлы из соответствующих подкаталогов в /worlds/backup.

**Внимание!** Не известно наверняка, безопасны ли изменения для кампании. Поэтому используйте программу на свой страх и риск. Лучше всего делать бекап сейвов перед каждым осколком. Также не рекомендуется выбирать мир во время прохождения осколка, только перед началом нового. В общем и целом те же предосторожности, что и при установке новых версий модов.

**Важно!** Мир нужно применять перед началом осколка и он подействует только после перезапуска Эадора.

Файлы миров лежат в /worldgen/worlds и имеют расширение .world. Формат у них довольно простой (похож на формат var-ов).

### Менеджер сохранок
Правая часть программы - это менеджер сохранок, который позволяет сохранять, загружать и удалять сейвы (содержимое папки /save).  
Для удобства, чтобы как-то разделять сохранки, они разделены по группам.  
Для того, чтобы создать сейв, достаточно ввести или выбрать из существующих название группы и нажать на сохранить. Программа скопирует всё из /save в /worldgen/saves/ (в подкаталог вроде /worldgen/saves/1404675247352/save).  
Программа также запоминает текущий мир и при загрузке, если мир не совпадает, предложит применить соответствующий мир. Единственный вариант, когда возможно имеет смысл не применять мир, это находясь в кампании в астрале, в остальных случаях мир нужно применить, чтобы он соответствовал сохранке.

### Планы для следующих версий
* Применение нескольких миров сразу (смешанные миры)
* Глобальные переменные (новый тип модификации: "set_variable")
* Проверка, есть ли мир для каждой сохранки при старте программы
* Альтернативный символ для комментариев
* Информация о совместимости мира с различными модами и их версиями
* Небольшие корректировки в имеющихся мирах
* Новые миры:  
    * Мир разбойников  
    * Мир со случайными атрибутами  
    * Мир дезертиров (охраны сайтов со случайным составом)



### Структура каталогов
    Eador/    - Папка Эадора
        dat/    - .dat-файлы (картинки, музыка и т.п.)
        Text/    - .txt-файлы (тексты)
        var/    - .var-файлы (файлы данных)
        ...
        worldgen/    - папка генератора миров
            backup/    - Бэкап (копия содержимого вышеупомянутых папок при первом запуске программы)
                dat/
                text/
                var/
            lib/    - Java-библиотеки, необходимые при работе программы
            saves/    - сохранки
                1404674932270/    - одна из сохранок
                    save/    - копия из папки /save Эадора
                    var/    - копия из папки /var Эадора (просто для информации)
                    save.properties    - служебная информация (идентификатор мира, группа и т.п.)
                    save.world    - файл мира (просто для информации)
                1404675130125/
                1404675224680/
            tools/    - утилиты вроде dat.exe (для работы с dat-файлами)
            worlds/    - файлы миров
                images/    - картинки для миров
                    undead_v1.0.2/    - картинки для мира нежити
                outdated    - старые версии миров (для старых сохранок; не показываются в списке)
            eador_world_generator.bat   - bat-скрипт для запуска Генератора миров
            eador-world-generator.jar   - сама программа (можно тоже запускать)
            worldgen.cfg    - служебная информация (текущий мир и т.п.)
            

## Для разработчиков миров
[Формат файлов миров](world_syntax.html)

## Генератор Эадоропедии
[Генератор Эадоропедии](eadoropedia_creator.html)

## Описание миров

[Текущие миры](worlds.html)

[Архив миров](worlds_outdated.html)
